---
menu:
  main:
    name: Installeren
    weight: 4
sassFiles:
- scss/get.scss
title: Distributies die Plasma Mobile bieden
---
## Mobiel

### Manjaro ARM

![](/img/manjaro.svg)

Manjaro ARM is de Manjaro distributie, maar voor ARM apparaten. Het is gebaseerd op Arch Linux ARM, gecombineerd met Manjaro hulpmiddelen, thema's en infrastructuur om images te installeren voor uw ARM apparaat.

[Website](https://manjaro.org) [Forum](https://forum.manjaro.org/c/arm/)

##### Downloaden:

* [Laatste Stabiele (PinePhone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile/releases)
* [Developer builds (Pinephone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile-dev/releases)

#### Installatie

Voor de PinePhone kunt u algemene informatie vinden op [Pine64 wiki](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

### openSUSE

![](/img/openSUSE.svg)

openSUSE, vroeger SUSE Linux en SuSE Linux Professional, is een Linux distributie gesponserd door SUSE Linux GmbH en andere bedrijven. openSUSE levert nu Tumbleweed gebaseerd op Plasma Mobile builds.

##### Downloaden

* [PinePhone](https://download.opensuse.org/repositories/devel:/ARM:/Factory:/Contrib:/PinePhone/images/openSUSE-Tumbleweed-ARM-PLAMO-pinephone.aarch64.raw.xz)

#### Installatie

Voor de PinePhone kunt u algemene informatie vinden op [Pine64 wiki](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

PostmarketOS (pmOS), is een voor aanraken geoptimaliseerd, voorgeconfigureerd Alpine Linux dat geïnstalleerd kan worden op smartphones en andere mobiele apparaten.  Bekijk de [apparaatlijst](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices) om de voortgang voor ondersteuning van uw apparaat te zien.

Voor apparaten die geen vooraf gebouwde images hebben, moet u het handmatig flashen met het hulpmiddel `pmbootstrap`. Volg instructies [hier](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide). Bekijk ook de wiki-pagina van het apparaat voor meer informatie over wat er werkt.

[Meer weten](https://postmarketos.org)

##### Downloaden:

* [PinePhone](https://images.postmarketos.org/pinephone/)
* [Laatste rand (Pinephone)](https://images.postmarketos.org/bpo/edge/pine64-pinephone/plasma-mobile/)
* [Apparaten in de gemeenschap](https://postmarketos.org/download/)

### Op Neon gebaseerd referentie rootfs

![](/img/neon.svg)

Image gebaseerd op KDE Neon. KDE Neon zelf is gebaseerd op Ubuntu 20.04 (focal). Deze image is gebaseerd op the dev-unstable branch van KDE Neon en wordt geleverd met de laatste versies van KDE frameworks, KWin en Plasma Mobile gecompileerd uit git master.

Er is op dit moment geen doorgaand werk aan onderhouden van de images.

##### Downloaden:

* [PinePhone](https://images.plasma-mobile.org/pinephone/)

## Installatie

Download de image, pak het uit en flash het op een SD-kaartje met `dd` of een grafisch hulpmiddel. De PinePhone zal automatisch opstarten van een SD-kaartje. Om het te installeren naar de ingebedde flash, volg de instructies in de [Pine wiki](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

## Bureaublad apparaten

### Neon op amd64 gebaseerde ISO image

![](/img/neon.svg)

Deze ISO image gebruikt dezelfde pakketten als de op Neon gebaseerde referentie rootfs, alleen gecompileerd voor amd64. Het kan getest worden op niet-android inteltablets, PC's en virtuele machines.

* [Neon amd64](https://files.kde.org/neon/images/mobile/)
